狂加測驗次數 聖芳濟五年兩學生墮斃

狂加測驗次數 聖芳濟五年兩學生墮斃

【本報訊】除了被指濫用機制處分老師，聖芳濟書院校長姚廣智也涉大幅增加測驗次數。《蘋果》獲悉該校過去五年共兩名學生及一名剛離校的畢業生墮樓亡，其一學生留下遺書透露有學業壓力。姚否認校方漠視壓力問題，又稱學生對測驗次數反應正面。

相關新聞：聖芳濟校長 自設機制罰教師稱助提升表現 被質疑架空校董會

一學期14次學科測驗

《蘋果》接獲投訴指，姚廣智2013學年升任校長前，任副校長期間着手增加高中常規學科測驗次數，由每七個上課天一次，改為每五個上課天兩次，即現時選修七科的高中生須在下學期完成合共14次學科測驗。

2015年至今年初，聖芳濟共涉三宗學生墮樓個案，其中兩人當時正在聖芳濟就讀，一人在該校畢業離校一年。其中一名16歲青年今年初墮樓時在聖芳濟讀中五，遺書大意是不堪學業壓力。《蘋果》取得姚廣智事發兩日後發出的家長信，提及一名學生不幸逝世可能引起同學不安，學校危機處理小組及社工已提供即時輔導，請家長多留意子女、適切安慰和勸勉。

另兩人分別於2015年和2016年墮樓。前者17歲，據報有情緒困擾；後者20歲，以自修生身份備戰文憑試，卻在考試前一日墮斃。

姚廣智回應指，校方2011學年及2015學年分別調整中五、六常規學科測驗次數，曾諮詢辦學團體、校監及教師，均認同有助高中生及早準備文憑試，又指高中生現時對常規測驗次數反饋正面。姚否認校方漠視學業壓力，也不適宜判斷死因（The school is in no position to determine the cause of death to anyone）。

教育局回覆稱，過去三年沒收到有關校方給予學生及教師過大壓力的投訴。發言人指自殺是「複雜的社會問題」，涉精神健康、人際關係及學習壓力等。

■記者羅智堅、鄧力行

上一則
上一則
聖芳濟校長自設機制罰教師 稱助提升表現被質疑架空校董會

下一則
下一則
「公安」電騙香港內地學生350萬元

測驗測到冇時間，變性荒濟

好好笑？

邊間聖芳濟唔講 On9

教畜淨係識一味谷

This
)

retaker都入佢數 笑左

七日上課天一測驗真係會讀到想死

諗番預科果陣真係痴線
讀五科 每科每兩至三星期一次UT/quiz
由中六頭幾個禮拜開始
到最後全級竟然無人跳樓

阻人自殺就係維穩不維權。

唔跳都唔知

局你温書，對dse都未必係壞

考試機器
唔當學生係人

咁如果你keep住日日温書，個測驗唔會好難過姐
而且你可以唔温，求奇交卷

因為班共狗話佔中後， 學生太過得閒， 所以落曬order要搞到班學生好忙

鳩填咪得囉個測驗，
仲好啦唔使上堂，
都唔知啲學生諗乜

有d痴撚線老師會當住班同學面前公審學生呢家好撚癲架

考下試就唔當你係人
宜家d o靚仔有無廢得咁交關

幾日一次 wo將心比己啦

窒你兩句就叫痴撚線
你應該跟埋果2 個學生落去
人間唔適合你

如果真係講兩句就算我就唔會咁講啦

原來跳樓係對學業壓力嘅正面表現